致全港市民之公開信（一群香港青少年服務處職員）

一群香港青少年服務處職員致全港市民之公開信
各位香港市民：

我們是一群關心<<逃犯條例>>事件的香港青少年服務處同工，現作出聲明，欲表明我們對二零一九年八月五日罷工日的決心及對政府的五大訴求。
1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放及不追究所有因反送中被捕人士
3. 撤回 612 暴動定性
4. 成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙普選

<<逃犯條例>>事件發展至今，香港人在這兩個月來不停地進行著種種爭取以及發聲，但政府從沒有正面回應香港人的訴求，就元朗事件的處理手法，更被外界認為有警察與黑社會勾結之嫌，襲擊無辜市民，更容許警隊選擇性執法，引致群眾受傷之事實視若無睹，背棄警察保護市民的應有之責。

在這八個星期以來，我們相信社工業界與我們一樣心痛非常！同工既重視服務又愛護市民，所以一直疲於奔命，只能一面維持社福服務，一面犧牲自己假期休息時間到前線支援群眾。作為社福界同工，我們反問自己究竟可以做甚麼事情去阻止這些不公義的事情再次發生？

因應群眾早前發起的八月五日全港大罷工，我們相信罷工是面對政府不公不義的一種表態，象徵著作為香港人對當權者的不滿和憤慨，同時亦代表著香港人要求政府正視及回應市民聲音的行動。作為前線社會工作者，面對這一切一切的不公義，難道我們還在乎損失了一天的時間和工資？哪怕我們都可能會面對將來未知的代價，我們相信沉默是最大的幫兇。作為社福界的一員，我們的使命是要為社會、弱勢發聲，追求社會公義，這正是社會服務之核心，亦是社會工作者的先天義務，身為社福界同工的我們選擇站在雞蛋一方，希望透過我們的罷工行動守護一班被政權壓制的年青人。

為響應民間發起的「八五全港大罷工」。我們明白罷工或會為部分巿民構成不便，然而面對不安的社會政局，守護公義對每位社工來說都責無旁貸！故此，我們衷心希望透過和平理性及團結的罷工行動，喚起政府的良知，及早正視及回應巿民訴求。

祝香港回復正軌！
天佑香港！

一群愛護香港的香港青少年服務處同工們謹啓
二零一九年八月三日
(109名香港青少年服務處職員聯署)

香港加油

光復香港

時代革命

大家寫左感謝信比警狗叔叔同佢啲鄰居未呀<3？

光復香港 時代革命！

推